新同盟示威 促取消區選確認書

新同盟示威 促取消區選確認書

新同盟昨到選舉事務處抗議，質疑確認書剝奪港人政治權利。張志華攝

【本報訊】政府自2016年起濫用「確認書」封殺支持港獨、自決的民主派參選人，更建議本年底的區議會選舉引入確認書制度，要求參選人作出聲明擁護《基本法》和保證效忠香港特區。新同盟昨到選舉事務處示威，批評港府以確認書剝奪港人政治權利。他們將聯合民主派政黨，一同向選管會提交反對意見，呼籲市民參與，以保障港人政治權利。

斥旨在引入政治審查

新同盟多名區議員、社區主任昨到選舉事務處示威，抗議政府在區選引入確認書制度。區議員劉其烽指，2016年起的多次選舉經驗，印證確認書旨在收窄社會政治空間，賦予選舉主任DQ權力，決定誰有資格參選區會，變相引入政治審查。他們又指，聲明中有關「擁護」的定義含糊，沒客觀準則，質疑區議員若選擇沉默，會否被認為不擁護北京對香港的基本方針或《基本法》。

他們認為，區議員工作是為居民服務、監察政府地區施政，擔心一旦引入確認書，區議員會因憂慮被DQ而只發表取悅政權意見，區議會將失去監察和制衡行政機關的職能，他們又認為確認書是僭建工具，引發無窮爭議和訴訟，對社會百害而無一利，促請選管會撤銷確認書安排。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
反自動當選運動 削建制力量

下一則
下一則
稱「太多暴動」的總撐林鄭